\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french,english]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm, amssymb, amsfonts}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage{ulem}
\usepackage{calc}

\usepackage{tabularx,multirow,ragged2e}
\newcolumntype{Y}{>{\RaggedRight\arraybackslash}X}
\newcolumntype{P}[1]{>{\RaggedRight\arraybackslash}p{#1}}
\renewcommand{\emph}[1]{\textit{#1}}

\usepackage[caption=false,font=footnotesize]{subfig}
\usepackage{multicol}
\usepackage{pdfpages}

%%%%%%%%%%%%%%%  TIKZ  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tikz, pgfplots, tikzscale}
\usepackage{pgfplotstable}
\usetikzlibrary{calc,trees,positioning,arrows,chains,shapes.geometric,%
    decorations.pathreplacing,decorations.pathmorphing,shapes,%
    matrix,shapes.symbols}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\algrenewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Input:}}
\algrenewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Output:}}

%%
%% Gestion des Handout
%% 
\usepackage{xstring}
\makeatletter
\IfSubStr{\@classoptionslist}{handout}
  {%Handout mode.
  \usepackage{pgfpages}
  %\usepackage{handoutWithNotes}
  %\pgfpagesuselayout{3 on 1 with notes}[a4paper,border shrink=5mm]
  \pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=3mm]
  %\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=3mm,landscape]
  }
  {%not handout mode
  }
\makeatother



%%
%% Configuration des la mise en forme BEAMER
%% 
\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{Warsaw}
%\useoutertheme[height=7mm]{smoothbars}
\setbeamertemplate{headline}
{%
  \begin{beamercolorbox}{section in head/foot}
  \vskip2pt\insertsectionnavigationhorizontal{\textwidth}{}{}\vskip2pt
  \end{beamercolorbox}
}
\setbeamertemplate{footline}
{%
  \leavevmode%plus1fill,rightskip=.3cm,left
  \hbox{\begin{beamercolorbox}[wd=.45\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.45\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshortinstitute
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.1\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,right]{date in head/foot}%
    %\usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em}
    \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber %\hspace*{2ex} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}

\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}

\usecolortheme[RGB={69,130,174}]{structure}
\definecolor{red}{RGB}{241,90,34}
\definecolor{green}{RGB}{102,204,102}
\definecolor{blue}{RGB}{25,127,191}
\definecolor{softorange}{RGB}{255,204,148}
\definecolor{Brown}{cmyk}{0,0.81,1,0.60}
\definecolor{Green}{cmyk}{0.64,0,0.95,0.40}
\definecolor{Blue}{cmyk}{0.62,0.57,0.23,0}
\definecolor{grisclair}{gray}{0.90}
\definecolor{sable}{rgb}{0.9,0.9,0.7}
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.1,0.5,0.74}
\definecolor{orangeAO}{RGB}{241,90,34}
\definecolor{vertAO}{RGB}{102,204,102}
\definecolor{bleuAO}{RGB}{25,127,191}
\definecolor{orangeAO_l}{RGB}{255,130,74}
\definecolor{vertAO_l}{RGB}{152,254,152}
\definecolor{bleuAO_l}{RGB}{65,167,231}

\setbeamercolor{block body alerted}{bg=softorange}

\logo{%\includegraphics[height=0.5cm]{Logos/logo_agrocampusouest.jpg}
%\includegraphics[height=0.3cm]{Logos/logoirisa2010hd.jpeg}
}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}


%\mode<presentation> {
%  \usefonttheme{professionalfonts}
%  \useinnertheme{circles}
%  \useoutertheme{split}
%  \setbeamertemplate{footline}[frame number]
%}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setcounter{tocdepth}{2}

\AtBeginSubsection[]
{
%  \begin{frame}<beamer>
%    \small
%    \frametitle{Outline}
%    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection,
%    				 %hideothersubsections, 
%    				 %sectionstyle=show/hide, 
%    				 %hideallsubsections,
%    				 %subsectionstyle=show/shaded
%    				 sectionstyle=show/hide,subsectionstyle=show/shaded/hide
%    				 ]	
%  \end{frame}
}
\AtBeginSection[]
{
%  \begin{frame}<beamer>
%    \frametitle{And now ...}
%    %\begin{multicols*}{2}
%    %\tiny
%    \small
%    \tableofcontents[currentsection]%,currentsubsection,currentsubsubsection]
%    %\end{multicols*}
%    %\tableofcontents
%  \end{frame}
}

%% for appendix
\newcommand{\backupbegin}{
   \newcounter{framenumberappendix}
   \setcounter{framenumberappendix}{\value{framenumber}}
}
\newcommand{\backupend}{
   \addtocounter{framenumberappendix}{-\value{framenumber}}
   \addtocounter{framenumber}{\value{framenumberappendix}} 
}

\newcommand*{\vcenteredhbox}[1]{\begingroup
\setbox0=\hbox{#1}\parbox{\wd0}{\box0}\endgroup}


%%%%%%%%%%%%%%%  TIKZ  %%%%%%%%%%%%%%%%
% \tikzstyle{fleche}=[->,  >=stealth', thick]
% \tikzstyle{bfleche}=[<-,  >=stealth', thick]
% \tikzstyle{cercle}=[circle, draw]

% \tikzset{
% text style/.style={
% 		sloped, % the text will be parallel to the connection 
% 		text=black,
% 		font=\footnotesize,
% 		above
% 	}
% }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\nice}[2]{\ensuremath{#1}}
\makeatletter
\tikzstyle{fleche}=[->,  >=stealth', thick]
\tikzstyle{bfleche}=[<-,  >=stealth', thick]
\tikzstyle{cercle}=[circle, draw]

\tikzset{
text style/.style={
		sloped, % the text will be parallel to the connection 
		text=black,
		font=\footnotesize,
		above
	}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatother

\newcommand{\human}{\includegraphics[scale=0.1]{Figures/human}}
\newcommand{\man}{\includegraphics[scale=0.08]{Figures/man}}
\newcommand{\ohuman}{\includegraphics[scale=0.1]{Figures/human2}}
\newcommand{\shuman}{\includegraphics[scale=0.05]{Figures/human}}
\newcommand{\sohuman}{\includegraphics[scale=0.05]{Figures/human2}}
\newcommand{\db}{\includegraphics[scale=0.5]{Figures/db}}
\newcommand{\brpill}{\includegraphics[scale=0.06]{Figures/blue_red_pill}}
\newcommand{\rypill}{\includegraphics[scale=0.5]{Figures/red_yellow_pill}}
\newcommand{\sbrpill}{\includegraphics[scale=0.03]{Figures/blue_red_pill}}
\newcommand{\ssbrpill}{\includegraphics[scale=0.015]{Figures/blue_red_pill}}
\newcommand{\srbpill}{\includegraphics[scale=0.03,angle=180,origin=c]{Figures/blue_red_pill}}
\newcommand{\ssrbpill}{\includegraphics[scale=0.015,angle=180,origin=c]{Figures/blue_red_pill}}
\newcommand{\srypill}{\includegraphics[scale=0.25]{Figures/red_yellow_pill}}
\newcommand{\ssrypill}{\includegraphics[scale=0.125]{Figures/red_yellow_pill}}
\newcommand{\syrpill}{\includegraphics[scale=0.25,angle=90,origin=c]{Figures/red_yellow_pill}}
\newcommand{\ambu}{\includegraphics[scale=0.1]{Figures/ambulance}}
\newcommand{\sambu}{\includegraphics[scale=0.03]{Figures/ambulance}}
\newcommand{\doctor}{\includegraphics[scale=0.1]{Figures/doctor}}
\newcommand{\bbottle}{\includegraphics[scale=0.5]{Figures/brown_bottle}}
\newcommand{\sbbottle}{\includegraphics[scale=0.22]{Figures/brown_bottle}}
\newcommand{\ssbbottle}{\includegraphics[scale=0.11]{Figures/brown_bottle}}
\newcommand{\thermo}{\includegraphics[scale=0.05]{Figures/thermometer}}
\newcommand{\ok}{\includegraphics[scale=0.05]{Figures/ok}}
\newcommand{\sthermo}{\includegraphics[scale=0.025]{Figures/thermometer}}
    
\usepackage{minted}
\newcommand{\et}[1]{{\sf#1}\xspace} %event type typo
%% multiset braces
\newcommand*{\lmsbrace}{\lbrace\!\!\lbrace}
\newcommand*{\rmsbrace}{\rbrace\!\!\rbrace}
\newcommand{\seq}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand{\HyCOR}{{\sc HyCOR}\xspace}
%\newcommand{\et}[1]{{\sf#1}\xspace} %event type typo
\newcommand{\isa}{\ensuremath{\leadsto}}

\newcommand{\F}{\ensuremath{\Diamond}}
\newcommand{\Fw}{\ensuremath{\bar\Diamond}}
\newcommand{\G}{\ensuremath{\Box}}
\newcommand{\X}{\ensuremath{\bigcirc}}
\newcommand{\U}{\ensuremath{\mathop{\mathcal{U}}}}